\chapter{Einleitung und Problemstellung}

Das Thema dieser Ausarbeitung ist es ``Optimierung von Fuzzy-Systeme mit Hilfe von Neuronalen Netzen''. Ein Fuzzy-System ist ein Kontrollsystem, das Analogdaten analysiert, diese durch Fuzzy-Sets in unscharfe Daten umwandelt und folglich eine Inferenz zieht. Mit Fuzzy-Sets lassen sich schwammige Daten, wie ``gro\ss e'' Zahlen oder ``mittlere'' Temperatur, f\"ur Maschinen, insbesondere Computern, beschreiben. Zum Beispiel k\"onnte man die Farben von Tomaten nehmen. Der Mensch kann mit h\"oher Richtigkeit entscheiden, welche Tomate bereits reif ist. F\"ur eine Maschine jedoch ist die Interpretation roher Informationen (Tomate ist rot, also reif) nicht m\"oglich. Mit den Fuzzy-Sets und Regeln können diese in dem System definiert werden.

Ziel dieses Projektes ist es unter Anwendung von Neuronalen Netzen die Parameter von Fuzzy-Systemen zu optimieren. Es werden sowohl die Fuzzy-Mengen- als auch die Konklusionsparameter angepasst. Dafür wird der ANFIS-Ansatz eingesetzt.

%Das w\"urde heißen, dass bei der Mathematische Funktion $y = a\ast x_1 + b\ast x_2$ die Parametern $a$ und $b$ von dem neuronalen Netz automatisch angepasst werden, sodass sich der Erwartungswert $y'$ bei den Eingaben $x_1$ und $x_2$ ergibt.

Zu Beginn der Ausarbeitung werden die Grundlagen für Fuzzy-Systeme und Neuronale Netze beschrieben. Weiterhin werden zwei Ansätze, NEFCON und ANFIS, zur Optimierung von Fuzzy-Systemen vorgestellt. Daraufhin wird der ANFIS-Ansatz im Code gezeigt. Schließlich wird das Algorithmus getestet und evaluiert.

%In dieser Ausarbeitung werden einige Ans\"atze vorgestellt. Schlie\ss lich wird eine Entscheidung getroffen, welcher Ansatz verwenden wird, Neuro-Fuzzy-Systeme aufzubauen.

%Begonnen werden soll mit einer Einleitung zum Thema, also Hintergrund und Ziel erläutert werden.

%Weiterhin wird das vorliegende Problem diskutiert: Was ist zu lösen, warum ist es wichtig, dass man dieses Problem löst und welche Lösungsansätze gibt es bereits. Der Bezug auf vorhandene oder eben bisher fehlende Lösungen begründet auch die Intention und Bedeutung dieser Arbeit. Dies können allgemeine Gesichtspunkte sein: Man liefert einen Beitrag für ein generelles Problem oder man hat eine spezielle Systemumgebung oder ein spezielles Produkt (z.B. in einem Unternehmen), woraus sich dieses noch zu lösende Problem ergibt.
%
%Im weiteren Verlauf wird die Problemstellung konkret dargestellt: Was ist spezifisch zu lösen? Welche Randbedingungen sind gegeben und was ist die Zielsetzung? Letztere soll das
%beschreiben, was man mit dieser Arbeit (mindestens) erreichen möchte.